傳蘋果最遲2020年才會推出5G iPhone

知情人士透露，蘋果(Apple)計劃至少到2020年之前不會推出5G iPhone。此決定可能會讓即將推出5G手機的三星電子(Samsung Electronics)等對手有可乘之機。

根據彭博(Bloomberg)及The Verge報導，蘋果決定採取跟3G、4G相同的做法，在新行動網路部署1年後再推出支援的iPhone。蘋果之前的決定最後證明是正確的。新行動網路和智慧型手機會出現涵蓋率不均等問題，消費者大多會選擇觀望。但這次5G網速大增，讓蘋果決定等待的風險更大。

蘋果先等待的決定可能與其與高通(Qualcomm)不和有關。蘋果iPhone已全面改用英特爾(Intel)基頻晶片，但英特爾來不及為2019年款iPhone推出5G基頻晶片。

過去，蘋果等待1年才發布與最新行動網路相容的手機不成問題。2007年推出的首款iPhone連線速度較慢並未影響消費者購買意願。而iPhone 4s連線速度同樣也達不到真正的4G LTE。

但進入2019年，風險已有所改變。從4G到5G的飛躍足以使5G功能成為新手機的主要賣點。三星計劃2019年推出5G Galaxy旗艦機。而Oppo和華為也表示將推出5G手機。Verizon和AT&T等行動電信商更可能會優先考慮行銷5G手機，吸引消費者買單，因為5G能承載更高速
的數據，降低電信商成本。

但對一些現有iPhone用戶來說，2019年款iPhone沒有5G功能影響不大。無論iPhone如何改變，部分消費者都會將當前iPhone升級到新型號。鑑於硬體升級週期總體上正在放緩，2020年推出的5G iPhone反而可能帶來超級升級週期。

華為和三星都有自製5G基頻晶片的能力。但蘋果不太可能使用競爭對手的晶片，而這些公司也可能難以為年均銷量2億支的iPhone供應足夠的晶片。

4G 我都好夠用 到時4G會唔會好似3Gplan 咁平

D死貨一日唔清 一日都唔會出5G iPhone

加到20k 一部就ok

正 洗唔洗三萬蚊部？ 抵啊

換埋個女人做CEO 剩係識加價 到時搵你老母用喇

收唔撚到理得你6g

56k 已足夠

為咗賺錢去到幾盡 新野唔跟清晒倉低先